\subsubsection*{Partie 1}
On se propose dans ce qui suit de réaliser une rosace simple à douze branches.\medskip

Sur une feuille blanche~:
\begin{enumerate}
\item 
\begin{enumerate}
  \item Tracer un triangle $OAB$ isocèle en $O$ tel que $OA=6\,\text{cm}$ et $\widehat{AOB}=30\degres$.\\ \faHandPointRight[regular]\quad\textit{Le point $O$ sera placé au centre de la feuille.}
  \item \textit{À l'extérieur} du triangle, tracer le demmi-cercle de diamètre $[AB]$.\\ Colorier la figure en vert.
  \end{enumerate}
\item \begin{enumerate}
  \item Construire le symétrique de la figure verte par rapport à la droite $(OB)$. Le colorier en violet.
  \item Nommer $C$ le symétrique du point $A$ par rapport à la droite $(OB)$.
  \end{enumerate}
\item \begin{enumerate}
  \item Construire le symétrique de la figure verte par rapport à la droite $(OA)$. Le colorier en bleu.
  \item Nommer $D$ le symétrique du point $B$ par rapport à la droite $(OA)$.
  \end{enumerate}
\item En tenant compte des couleurs, construire les symétriques de ces trois figures par rapport à la droite $(OD)$.
\item Construire le symétrique de toute la figure obtenue par rapport à la droite $(OC)$.
\end{enumerate}

\subsubsection*{Partie 2}

\begin{enumerate}
  \item Sur une nouvelle feuille blanche, reprendre les consignes de la partie 1 précédente avec un nouveau triangle  $OAB$ isocèle en $O$ tel que $OA=6\,\text{cm}$ et $\widehat{AOB}=15\degres$.
  \item À l'aide d'une dernière symétrie, compléter la figure afin d'obtenir une rosace.
  \end{enumerate}